{
    "question": "Jelaskan metode dalam pengukuran resiko!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Frekuensi atau jumlah kerugian yg akan terjadi,,tingkat kegawatan dari kerugian tersebut\u00a0 dari hasil pengukuran yg mencakup 2 dimensi tersebut paling tidak dapat di ketahui : nilairata2 dari kerugian selama suatu periode anggaran.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "resiko adalah sesuatu yang terjadi di masa depan di mana tidak sesuai harapan <br>metode pengukurannya adalah dengan mencari standar deviasi dari rata -rata<br><br>contoh = <br>keuntungan = 4, 5, 6 <br>rata rata = 5<br>standar deviasi +1 (6) dan -1(4) <br>maka resiko nya adalah 1\u00a0 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-pasar-modal-pada-pasar-input-924",
            "question": "Apa itu pasar modal pada pasar input?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "artinya ppasar yang menjual dalam bentuk modal bukan berbentuk barang yang sudah siap atau jadi melainkan barang setengah jadi atau belum jadi<br><br><br>emoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasar tenaga kerja wlaupun sbenarnya psar inputpasar input djual dng pemodal,dkemas dng brg stengah jdi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-manfaat-kerjasama-ekonomi-internasional-bagi-siswa-912",
            "question": "Ada yang tahu manfaat kerjasama ekonomi internasional bagi siswa?\r\nmohon jawabannya !\r\nmkasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaatnya menjadi pendidikan serta pengetahuan bagi siswa tersebut :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerja sama ekonomi internasional biasanya mensyaratkan keuntungan mutualisme untuk kedua belah pihak, di sini untuk siswa biasanya adalah terbuka keran keran beasiswa dari kedua belah pihak<br>contoh<br>Indonesia menawarkan beasiswa untuk studi banding di Indonesia dengan sebutan Darma Siswa<br>Australia menawarkan dengan sebutan ADF<br>Eropa menawarkan program Erasmus Mundus\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-unsur-estetika-dan-orgonomis-karya-keraj-322",
            "question": "Apa saja yang termasuk\u00a0 unsur estetika dan orgonomis karya kerajinan limbah tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kegunaan<br>2. Kenyamanan<br>3. Keluwesan<br>4. Keamanan<br>5. Keindahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-qd-25-2p-bagaimana-membuat-kurvanya-381",
            "question": "Diketahui Qd = 25 - 2P. Bagaimana Membuat Kurvanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran selalu memiliki gradien negatif , maka titik yang bersinggungan dengan garis vertikal berada di angka 25 dan dengan gradien y/x = -2, yaitu garis horisontal berada pada poin <br><br>y = produk <br>p = harga <br>y <br>|<br>|<br>|___________ p<br><br>y = 25 - 2p <br>pada konstanta = 25<br>pada p = 1, maka y = 25- 2 =23 <br>dan seterusnya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-carax-membuat-buku-besar-dalam-pembukuan-akuntansi-624",
            "question": "Gimana carax membuat buku besar dalam pembukuan akuntansi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Data\u00a0Buku besar dapat diperoleh dari jurnal umum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertama selesaikan terlebih dahulu jurnal harian<br>kemudian dari jurnal harian ini kita masukkan ke dalam sebuah data yang berfokus pada debit dan kredit nya saja agar di dapatkan nilai akhir dari kas, aset, sedangkan untuk sisi pasiva di dapatkan hutang dan modal sendiri. Dari buku besar ini juga akan di breakdown jumlah penjualan dan dana operasional perusahaan. Sehingga kita juga bisa membuat laporan untung rugi.\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pelaksanaan-perdagangan-di-pasar-modal-haus-diawasi-bape-770",
            "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}